［環遊十國］戰火不休，阿富汗的一週

斷背兄弟，一女二男，三位廢青展開一場環遊十國之旅。

阿寶，男，老大，爽快敢言，勇於嘗試，易於融入不同族群，打開友誼之門，遇敵時則開啟霸氣模式，捍衛團隊利益，經常教訓念慈

念慈，女，老二，團隊唯一女性加上英語流利，為團隊帶來不少方便好處，善用ukulele打破隔閡，但因被動及不懂自我保護而常受老大責備

一心，男，老么，沉穩冷靜，緩和化解衝突，一次致命失誤改寫了整個下半段旅程

香港 → 西藏 → 尼泊爾 → 印度 → 巴基斯坦 → 阿富汗尼斯坦
*未睇過環遊十國系列遊記嘅讀者，可以上hkg&lihkg搜尋斷背兄弟

來到第五國，阿富汗尼斯坦

聞說過此國名稱的人，無不馬上聯想起臭名遠播的已故恐怖份子巨頭 ─ 本‧拉登，亦因近年戰亂頻生而「揚名」世界的國家。

自九一一事件後，美軍一直在阿國進行反恐行動，直至近年奧巴馬才決定計劃撤軍。
即使今天，少量美軍仍駐守當地，與新興的恐怖組織 ISIS 對抗。
美國於四月為空襲阿國的 ISIS 武裝份子，首試名為「炸彈之母」的 GBU-43 巨型空爆彈，實是司馬昭之心。
被廣泛傳媒報導下的阿富汗，一直是恐怖大國，雖然近年被敘利亞搶過媒體焦點，但於現今仍屬於紅色外遊警示的國家之一。

回想起當天計劃之際，直至親身踏足此國的一點一滴，困難重重，可謂百般滋味在心頭。
一心於事前只有隱晦地向家人說道有可能考慮計劃前往阿富汗，念慈更四兩撥千斤的只跟家人說會途經中亞國家，或許時至今天，家人仍被矇在鼓裹，而阿寶在計劃時剛好被娘親撞破，和盤托出後，換來的只是冷嘲熱諷的一句：「你不如去埋敘利亞！」

旅程開始後四個多月以來，征途上遇到的險阻多不勝數，最刺激的可數得上三人陸路硬闖阿富汗邊境失敗一事。
斗膽與持槍警員四手相黏，阿寶每當想起這一幕，都必然嘴角含春。
被叉頸之際，進退不可，只有將他又拉又推，破口大罵，終歸未能力保不失，卻換來成名當地的一段插曲。

斷背兄弟最終還是趕上了唯一的航班，飛抵阿富汗首都，Kabul喀布爾，為旅程添上精彩的一筆

出啦

留名

留名先

舊讀者留名
我就改到六月三先出發

好日子

巴打好勁
完全係我想行既路線

搵到有人陪踩到西藏

條線好玩呀，但係一到冬天就冇乜野玩，除非好鐘意滑雪

加甜please

Hehe咋
出文未

新post留名

條片3:15嗰啲煙花黎，嚇我唔到既

你點睇到係煙花

出文未 佛誕都黎緊啦

有文未

就快啦

留咗名先

點解可以記得咁詳細，旅行既時間真係無恆心寫日記

我屌

因為我地有恆心同埋拍左好多片，睇片睇日記，乜回憶都出哂黎

咁既旅程，對身為香港廢青既斷背兄弟黎講，係寶貴的一年，不記不得

理想與現實

進入阿富汗前有不少理想的想法，但初來乍到，卻發現現實令人進退失據，方寸大亂

簽証

理想：HKSAR或BNO落地簽証，免費

現實：在巴基斯坦首都的大使館辦理，HKSAR或BNO同價，昂貴的80美兩個月旅遊簽証，一個工作天可取

入境方式

理想：由巴基斯坦城市Peshawar經Torkham border陸路入境，乘搭公共交通，一天內可抵阿富汗首都Kabul，費用便宜

現實：陸路過關失敗，險與持槍警衛大打出手，最終乘搭一小時的航班空路入境，每人盛惠230美金

滙率

理想：在ATM提款USD，以美金兌換當地貨幣阿富汗尼(AFN），獲得更佳滙率

現實：我們只有中銀的銀聯卡能在阿富汗國際銀行ATM提款，但每天上限為400USD，中銀戶口滙率為1HKD：8.3AFN ，手上餘下的巴基貨幣能在大街上隨便兌換，但滙率波動較大，1000PKR：500-570AFN

衣

理想：擁有當地Hazara族的華人臉孔，加上巴基斯坦友人贈予的Shalwar kameez，應該可以化身為一位阿富汗人，就如阿富汗李小龍一般，減低風險

現實：厚重的眼鏡，先進的電話，鮮豔的波鞋，新奇的攝影機，好奇的眼神，格格不入的髮型，統統將我們出賣，當地人一眼就看穿我們是旅客的身份

食
理想：體驗阿國傳統美食，燒烤、饢餅、抓飯、乾果、蜜瓜，品嚐地道飲食文化

現實：Pizza、薯條、Forzen Yogurt等等西方食品佔據了大半，連一餐最普通的家庭聚餐也未能參與

住

理想：住在當地人Couchsurfing Host的家，體驗阿富汗人家庭及生活文化

現實：住在當地人Couchsurfing Host的辦公寓所，還被陌生的過客性騷擾

行

理想：公共交通工具

現實：的士，吉普車，單車，電單車，主要還是步行

旅遊路線

理想：由首都Kabul開始向北走，首先到達巴米揚，為佛教遺跡默哀，

再到聞名全國的Band-i-Amir欣賞峻麗的湖光山色

再繼續往北，在馬扎里沙里夫一探神秘的藍色清真寺

最後在昆都士省陸路離境，前往下一國，塔吉克斯坦，勇闖帕米爾高原

現實：得悉阿富汗及塔吉克斯坦接壤的往返重鎮昆都士( Kunduz）正 被塔利班佔據，政府軍為重奪該樞紐重地，正與之開戰，美軍亦加強當地空襲，更不幸地誤炸該區的無國界醫生醫院，造成平民及醫務人員死亡，陸路離境只屬南柯一夢

而現實是前往塔吉克斯坦的航班只在首都Kabul開出，較便宜的班次每星期一班，我們要前往Kabul以外的地方實在難上加難，因為在巴基斯坦申請塔吉克斯坦簽証時，遇上蘇聯時期遺下的惡習，一個月的旅遊簽証申請逗留日期是必須固定的，並非由入境日期開始計算。
而我們進入阿國時，塔國簽証只剩下二十天，導致三人決定只在阿富汗逗留短短六日，留更多時間探索帕米爾高原

阿富汗篇完啦 ?

理想與現實

此post未完

現實

初到貴境

阿富汗是多山的內陸國家，高地佔國土面積五分之四多，在飛機上高空俯瞰，Hindu Kush山脈連綿不斷，展示出雄厚氣勢。

一小時之內，斷背兄弟由一個危險地區轉移到一個更危險的國度。
坐畢十數秒的機埸客運巴，頗為多餘，心裹還不停取笑著那還不如走過去的距離。

喀布爾國際機場並沒有太多客人，斷背兄弟似乎是罕有到遊的旅客。
曾被廣泛傳媒報導下的阿國，一直是恐怖大國，甚至於現今仍屬於紅色外遊警示的國家之一。

然而離境時的安檢，只有簡單的程序，各人行裝上懷有的刀具及火機都順利通過，雖說奇怪，卻省卻了不少麻煩。

短暫的 Safi 航空之旅，只夠時間完成簡單的飛機餐，記憶猶新的是那個拿著糖果籃四處派糖的空中小姐，樣貌娟秀，請巴打原諒沒有圖的我們。

下機後的安檢亦沒有嚴陣以待的氣勢，簡單的入境已令大家的心情輕鬆不少。

念慈的笑容看來輕鬆，難以想像於巴國時，她還一直拜託在港友人尋求避走伊朗的方法。

那細小的國際機埸，未見有持槍特警戒備，來去的僅有提著公事包的商人。
於阿寶及一心的鼓勵下，念慈向身邊的人借電話，好聯絡上已答允了招待三人的HOST，無功面回，最後阿寶向商店的大哥借來電話，再叫大哥幫忙寫下地址，好讓當地的士司機能順利載三人到達目的地。

穿過一個小庭園，眼見另一所大樓裡到處也是小商人，等待的是一個換鈔賺取差價的小商機。
一疊疊的鈔票，於一個小櫃中陳列兌換，起碼不用像委內瑞拉的鈔票一樣，要以麻包袋裝載，用手推車推走。

由於留在阿國的日子不長，三人又往旁邊的Kam Air航空公司查詢了往下一站的資料，得悉阿國及塔吉克斯坦接壤的往返重鎮昆都士Kunduz 正被塔利班佔據，政府軍為重奪該樞紐重地，正與之開戰，陸路離開阿國看來只屬南柯一夢。

離開機埸範圍，三人不禁抬頭吸上一口新鮮空氣，抒發過由在印度失去錢包以來長久積累下的壓力，以及放下一個一直對下站旅程感到忐忑的包袱。
才抬起頭，蔚藍的天際上，竟然飄著兩個繫留氣球？容後分曉。

的士司機接過地址，議好價錢便走。
看著那像內地村鎮一樣小鎮風情，空蕩蕩的街道，配上明媚風光，暫時未能找到戰火的摧殘。
穿梭於街角裡，卻又於途中迷路，司機竟然取過地址，反問何處。

借司機電話聯絡屋主，又向三人說電話要收費，直至屋內的人走出來迎接三人，司機才驚覺要停車。
誰想到此際外遊異地的人通常遇到的問題，再次發生在三人身上。
本來說好 250 AFN 變成 400，簡直不可一不可再。
要不是一心拉著阿寶，阿寶早就給司機送上了一個四八四。

迎接我們的人有著華人般的臉孔，以為他是hazara人，他拿出 400 AFN，才打發過司機，然後逕自騎單車離去。
這個瀟灑的青年是我們在阿富汗遇上的第一個好人，後來才知道他是一個土庫曼移民，為我們的CS Host打工，花名是王子。
心情才剛沿路風光陶冶過來，卻被這個可惡的司機拉回去，大煞風景。

有文睇

等到鳩兒也軟了

老泥丸，解藥

王子才剛離去，大屋內又有一位大漢出來招待三人，並告知我們的HOST Baaba 還未回來。
大宅由幾米高的加厚大閘門保護，閘門內先有一間小小的保安亭，然後是無人打理的小花園，派頭十足，卻又顯得主人無心打理居住地。
大宅左邊是員工宿舍，有一間只得地墊的大房及簡陋洗手間，而大宅的地庫下有兩間已荒廢的大套房，還有停泊著一輛吉普車的大車庫。

步上幾級樓梯，一樓是近二千呎的空間，除了一個大廳，間隔了幾間辦工室，一間廚房，一間儲物室，一間休息室及兩間廁所，一切裝潢都顯得很簡單。

於一間辦公室內，放下背上沉重的行裝，大家都靜待著 Baba 的到來。

一位滿面鬍鬚的彪形大漢的出現，讓各人都好奇起來，皆因他與 Baaba 於 CS 上的樣子實在相差太大。

Fawad，普什圖人，阿富汗的最主要民族，與 Baaba 自小相識於Peshawar，以兄弟相稱，現居於巴國，卻不時到阿國探望已移居阿國的 Baaba，一聚情誼，今次到來便會留上一個月。

勇士，受小弟一拜

短暫的相處，他一直好奇地查問斷背兄弟的故事，亦為三人作簡單打點，安排三人到一間大房休息。

歇息過後，屋主 Baaba 終於出現，卻又只握過手後說離開，直至他再度回來，已經是與一班年紀相約的朋友舉行派對。

從梯間看著遠方的藍天，漸成夕陽泛出的橙霞。

哪裡有好天氣，那裡便有斷背兄弟，阿國也放下了一個迷幻絢爛的天色，迎接斷背兄弟的浪蕩逍遙。

Baaba 的出現，簡直為三人帶到旅程又一高潮。

十月一日，本是中共建國日，想不到平日在港無所事事渡過的這一天，三人卻留下了一個畢生難忘的回憶。

那天晚上，三人將所有行裝轉移至Baaba的辦公室內，騰出休息室讓他們開派對。
與 Baaba 聊了一會，他便急不及待地離開。
還想著能多了解一下阿富汗的資訊，好讓大家能好好漫遊這神秘國家，只好作罷。

到訪大宅參與派對的人越來越多，除了Baaba的朋友及生意顆伴，還有軍人、警察及政府官員，廿多人共聚在大宅內。

數分鐘後，吵鬧聲變為節拍強勁的音樂，加上旁邊房間聚著的人都在跳舞，地板上傳來的震動令整間大屋迅間成為了的士高！

夜色越濃，人數越多，一個又一個的陌生人走進來，抽著煙，喝著酒，每人都在交頭接耳，笑傲江湖，最犀利的莫過於接下來發生的一幕！

他媽的一個身穿粉紅恤衫的大哥突然拿出了一個五公升裝的水瓶，當下以為他準備表演猛灌啤酒，甚至鯨吞水瓶，意料不到的是他在改裝著水瓶，好等它成為一個呼吸用的器具，Bong。

看著他們不知從哪弄來了一大粒老泥丸，並以水瓶吞雲吐霧，三人都未有擔擾。

直至阿寶好奇一問，「Good Stuff，wanna try?」
「Why not?」就這一問，阿寶及一心差點便命喪黃泉。

粉紅恤衫男熟練地搓弄老泥丸，靜候著大哥的指示，我們耐心的等候，只見大哥燃點老泥丸然後大口吸氣，濃厚的氣霧便充滿了整個水樽。

阿寶一心都在別國吸食過大麻煙，但老泥丸卻是首次目暏，正在食花生的Baaba更表示老泥丸hashish（大麻脂）是高純度的大麻，阿富汗土產的老泥丸更是鼎鼎大名的Kush品種（indica）。

位於Hindu Kush的阿富汗是盛產Indica類大麻的福地，當地的Afghan Kush大麻成為了國民的忘憂藥，今晚派對內的軍人警察及政府官員無一不是老泥丸的支持者，在一個被戰火摧殘了的國度，這種忘憂藥既是令人一蹶不振的毒品，同時也是令人忘記傷痛的解藥，比起阿汗富另一盛產鴉片，老泥丸的毒害應該沒有那麼深。

望著樽內的氣體，大哥吩咐我們慢慢吸入肺部，不要急於呼出，阿寶身先士卒，重重吸入一大口 。

啊！叔叔不行了，頓時咳得淚涕俱下，笑得一旁的念慈面容扭曲。

緊接著的一心抱著打死不離兩兄弟的心態，也來上一發，馬上成了兩人咳過不停的局面，五分鐘後仍不住地咳嗽。

還記得首嚐大麻煙時也只是咳了半分鐘，想不到老泥丸的威力如此驚人，而且我們都是首次以Bong的形式吸食，在草藥純度和服用方式都加劇了幾倍的情況下，才導致如此狼狽下場。

Baaba在恥笑同時，自己也吸上一口，這種老泥丸的強度就連他這個老手也咳了十秒，可想而知粉紅恤衫老哥的大麻癮是如何強烈。

兩三分鐘後，老泥丸的藥效發揮作用，我們兩人大口大口地吃過了 PIZZA、羊肉及餅乾，至到清光了桌上的食物，肚內還是有感空虛，但身體也開始放軟，無力行動，便索性仰著頭，思考人生。

「Are you flying？」
「Damn it, I am flying up high in the sky!」

那邊廂念慈看著二人失去自我，不停拒絕陌生人的誘導，這邊廂二人已覺快將失去意識，也拒絕了再次吸食的邀誘。

阿寶當時大概已經身處老君台，準備追隨老子的腳步；一心則想到自己被灌毒藥，不斷向念慈要求解藥，念慈啼笑著反駁：「邊度搵解藥比你呀？」

落泊異鄉，酒醉皆留三分醒，阿寶千叮萬囑念慈不要嚐試，三人中必定要有人保持清醒。

那天晚上，阿寶不停掌摑自己，掐大腿，又不住往來洗手間洗面，只求保留意識 ；一心像軟皮蛇般躺在梳化上，只聽到強勁的派對音樂，雖然內心感到不安，但卻無力作任何事，就算此刻被人雞姦，恐怕也不能反抗 ；念慈則等待兩人都入睡過後才放心休息。

一元昇天忘了愛，二元得道何處來，三來斷送異鄉間，再來重生說善哉。

午夜十二點，一心突然醒來，發現肚餓得可以吞下一頭大象。
嘈吵的音樂消失了，派對玩家也離場了，只剩下休息室內食剩的二手食物。
一心毫不客氣，拿來一個空盤子，收集二手食物，最後得到了一盤冷冷的薯條及烤雞，而老泥丸的藥力也令二手食物變成了美食。

在睡覺前，Baaba表示了提供老泥丸的粉紅恤衫老哥是一位在杜拜生活的阿富汗人，他每次回到Kabul都會購買一大袋老泥丸享用，一公斤大約一百美元，絕對便宜，這個價錢在香港只能買到10Gram的大麻花，可見大麻在阿富汗是何等普及。
在杜拜老哥回到杜拜生活後，Baaba便成為了中間人，為他走私老泥丸到杜拜，當然還需要有一個年少無知，只為金錢的帶貨者，這個人通常是杜拜老哥安排的少年。
由於杜拜嚴禁大麻，杜拜老哥若不再回到阿富汗，很可能是在受牢獄之災。

敗軍之將，何以言勇

呢啲嘢我真係唔敢掂

我就偏好掂草藥多過酒精
利申非煙民

更新？

無巴

完sem終於可以繼續追post

今晚出文

係真唔係

相信阿寶啦，阿寶呢篇加入返，出文應該有望加快

希望係啦

咁文呢

coming

聽住先

咁大個人仲玩公仔

文呢

到

掙扎

寂夜過去，三人已醒，卻又往大房裡再度踏進夢鄉。
房間裡只剩下數人，Fawad, 發癲, 以及占士，前兩人還是睡眼惺忪，後者竟說遺失了電話。
占士就是昨天向一心狠下毒手之人，自小已向自己下毒，透露這次是首次事後處於迷糊狀態，大出洋相。

直至下午，人仍舊身處仙境，看的事物疑幻似真。
阿寶見二人還未醒來，以一個冷水澡喚醒內心，學胡師傅話齋，比啲掙扎我！可惜即使梳洗過後，仍舊茫然，剛好念慈起床，便留下了一心，外出找吃的。

望向晴空萬里時，始知世上已百日。
才過正午的烈日，並沒有照醒阿寶，反而由念慈領導下，帶到街上。首要任務，是找上一個兌換貨幣的店舖，然後填飽肚皮。

大馬路的旁邊，近半數的店舖閉著門；行人路上，亦不見女士的出現，清一色男士男孩。
熱情的當地人從對面店內揮起手來，揚手示意後，繼續走。
營業著的店舖只有幾類，士多、饢店、米店、理髮店及車房，各具特色。

從一間加油站得知了附近沒有兌換店後，二人便捷返往大街旁覓食。這時念慈與阿寶出現了分歧，阿寶覺得吃飽便是，念慈則不想再吃包，想吃別的，保持均衡營養，於是便分道揚鑣。

小餐館內最普通的美食，便是那隨處可見的麵包及Kabab，加一瓶汽水也只是 120 Afn。
倘若將那 Kabab 放在大碟上，應該會像是法國菜一樣吧。
香港的燒味店，掛的一隻隻燒鴨油雞，這裡掛的清一色麵包，誰走過要一份，店家馬上撕來半張報紙，包好送上。
念慈找到了一間吃餃子的地方，外帶著吃。

房間內，剛醒來的一心正在琢磨著兩人行蹤，得知兩人拋下自己時，立時變得心情煩燥不安，只因大家沒有聯絡方法
在洗手間沖一個凍水涼之時，水喉由正常的水柱變成了滴滴仔
「包租婆，點解霎時間會冇水呢」
一心的頭正洗到一半，也只好靠水滴完成餘下工作

梳洗過後精神稍為回後，廚房的工人正在將煮好的豆汗煲搬運到休息室，Farwad、發癲及占士都不客氣地進食起來，唯獨不見主人Baaba，原來他一早就出去上學及巡視業務，為保持社會地位而打拼掙扎

在混亂狀態過後的Kabul，百廢待興，若不把握機會闖一番事業，原有的家財很快便會散盡，淪為庸碌之輩，Baaba絕不容許此情況發生在自己身上，所以我們相處的時間不多，反而同為作客者的Farwad、發癲與斷背兄弟就有便多相處時間。

早前已介紹過自少便與Baaba相識的Farwad，而發癲則是Farwad的朋友，Baaba也不認識他，只因他是Farwad的朋友而讓他留宿。
起初我們不清楚發癲與Baaba的關係，便當他是一個正常人，後來才發覺他人如其名，發起癲上來真的很瘋狂，更與斷背兄弟鬧得不歡而散。

當兩人回到家中，工人與 Fawad 都跟我們說地球是很危險的，不要四處獨走。
窩在地毯上，各人就自顧自的，看電影，寫日記，與 Fawad 及 發癲 閒聊著。

傍晚時 Baaba 短暫回來查探我們的狀況，然後又離去了，人去樓空，辦工大宅內只剩下背斷三人以及保安亭的工人

念慈阿寶不肚餓，沒有打算外出享用晚餐，一心只好往漆累的街外走走，然後外賣了炸牛肉餅及土炮薯片作為晚餐，一邊使用 Wi-Fi 睇睇片，一邊享受亂世中的片刻寧謐

午夜，阿寶念慈都己入睡，一心打算寫完日記後就寢，此刻卻有人回來，以為是辛勤的Baaba，赫然發現推門進來的竟然是第一天幫我們付上的士錢的土庫曼人，王子。

王子剛剛從Baaba 的乳酪店下班，回來宿舍休息，看見大宅內還有燈光，便進來一探究竟。
兩個流落異鄉的外國人在午夜相遇，兩顆寂寞的心互相交纏，卻沒有激起六與九的基情，反而促進了內心故事的交流

土庫曼族是中亞的主要民族之一，在阿富汗佔總人口的3%，土庫曼人是高加索人及蒙古人的混合人種，有著東西合壁的臉孔，所以我們一開始見到王子時以為他是華人或Hazara人。

王子一家由祖父輩開始移居阿富汗，原因是蘇聯入侵土庫曼族的原居地，迫使當地人向南遷徙至阿富汗西北部。
想不到蘇聯和英國之間的大國遊戲不但瓜分了中亞及南亞，阿富汗更成為了大國間的最後爭據點，第一嚮炮火展開後，時至今天仍未停息，在可見的將來也不見盡頭。

幾年前的王子才剛成年，便已跟隨父親在Kabul生活了數年，習得一口勉強能聽懂的英語，而老邁的父親體會到城市已容不下老人，便告老還鄉，吩咐王子留在首都打滾，闖出未來，想不到一別便是數載時光。
談到老父，早熟的王子也不勝唏噓，再說下去恐怕是流下男兒淚的收場

一心話鋒一轉，扯到首都年青人的生活態度，王子對阿富汗的未來不抱希望，但他卻沒有自暴自棄，而是做好自己的本份，不煙不酒不食大麻，寄情於工作，閒時留意國際時事，對於現時自己作為乳酪店門市的第二把交椅，他自豪也充滿信心，目標是朝著店長之位進發。

一心祝福王子，除了祝福他的前程似錦，也祝福他能逃得過三叔的死亡威脅，因為他手中所持的，竟然是花了一年積蓄買來的三叔S4。

儘管我已警告王子三叔S4儼如一枚手榴彈，在全球發生了無數爆炸事故，他卻開玩笑地表示：「我係三叔死忠，如果塔利班都未炸死我，我相信三叔都唔會傷害到我」

凌晨三點，一心與王子結束了這場深入的交談

掙扎，斷背兄弟在香港的奴性社會中掙扎，力求活出自我；Baaba在貪腐的官商圈子中掙扎，力保中產地位；王子在阿富汗的戰火連天中掙扎，只望安身立命，每個想在時代巨輪下活得快樂的年青人，都必須掙扎，否則只能苟延殘喘。

放工又有文
推

出多幾篇先

散步

工人們一早為斷背兄弟準備好 Dal 及餅乾作早餐，補充體力，估計是 Baaba 的體貼指示。

十月的喀布爾陽光充足，空氣略帶乾燥，強烈的涼風更帶來了不少沙塵，難怪此地是古絲路重鎮，只要加上駱駝，立刻可以拍出古城的蒼桑。
身穿 Salwar Kameez，想著盡量融入當地，五官及電子器材卻出賣了自己。
念慈的裝束有別於阿國女性由上而下的全身覆蓋，只有用絲巾蓋著自己，甚至乎在乾燥天氣下，露出了容貌，惹來不少男士的目光。

塔利班政權曾規定所有婦女必須穿上Burka，Burka令婦女從頭到腳就被包裹得嚴嚴實實，避免展露女性的身體曲線，婦女只能透過一小塊半透明的網紗看到外面的世界，令女權人士大感不忿

塔利班政權倒台後，今天的阿富汗雖仍有年長的婦女身穿Burka，但較年輕的女士已可以自由坦露她們的面容，更可以參與政治、經濟等生活，令低下的女權略為提升。
阿富汗人對女性的禁忌不少，其中之一就是盡量避免家中女性與外人接觸，就連好朋友的妻子或姐妹也是絕少能見的，也就因為這個原因，我們的Host Baaba才不能接待我們入住他真正的家，以免破壞傳統。
[img]
[/img]

碎石坑洞片佈的大街，日久失修的大屋，映襯不了富戶進駐的豪宅區。往外街走，空洞的眼神，對遊歷漫無目的，又是斷背兄弟的寫照。

眼見大街上的交通工具只有私家車、的士及單車，三人選擇徒步。
馬路邊都充斥著綠色的植入，石屎森林中粗中帶幼，大概阿國也希望將這個戰火之都添上一點不一樣的顏色，好讓人民的心情得到些微調劑。

網上得知阿國亦存在巴士服務，只是大多與自殺式襲擊帶上關係，加上上述因由，大家都沒有仔細了解下去。

走入士多為電話卡充值，有限的肢體語言及計算機的幫忙下，幾經辛苦才充值成功。
士多裡賣的貨物五花八門，最多人光顅的便是米粒及大瓶大瓶的飲料。
老闆不會熱情招待你，或許是冷漠對待，你也只好順應天命，一處失敗，換來下一處的成功，多試一下，總是無妨。

才早上，老闆已賣起烤肉來，碳香隨風飄送至大街，一心手機上的 10 字剎那間想要上數串烤雞，可是少年，你太年輕了，老闆再按下一個 0，一心敗退。

路邊的攤檔賣杯賣水果，賣掛飾賣桌布，河水不犯井水。
老闆客人一見三人，會心微笑。
人，都有血有淚，情感，更充斥內心。滄桑面容配上親切笑容，戰火的無情又豈能勝過你內心的熱情。

對面幾個年青人，看著三人細聲說大聱笑，阿寶決定逗逗他們露一手，將成功習來的吹口哨技藝表演人前，卻換來他們的恥笑，一聲又一聲，變手又變調，連旁人都加入樂團，街道迅即熱鬧起來，各人的開懷大笑換來了三人甜蜜的喜悅，阿寶向著對街，張開雙手：「Super!」

踢出我天地

某部提款機謝絕了三人，只好四處找尋其他銀行。
在一間銀行的門前，一堆西裝骨骨的男士正悠閒地聊天，阿寶及一心上前查問附近銀行所在，竟然得到臭面及亂指，旁邊持槍的警衛大哥抱不平，為三人指點迷津，盡心盡力。

是的，我們也許有點仇富，但只仇傲慢的富，西裝友囂張跋扈的眼神，令人咋舌不已。
怎樣濃烈的古龍水，也蓋不過你發自內心的銅臭腥味；人生羸家，也比不過斷背心中對人尊重的氣派。

又到了另一間銀行，阿富汗國際銀行，保安與三人的相機及Gopro 棍幽了一默，對望而笑。

將數張提款卡都插進不同的提款機內，念慈的戶口被扣了款，卻沒有得到任何金錢，最後只有一張中國銀行銀聯卡成功提款，過程中保安時而對著三人笑，抒緩各人焦躁的情緒。
一天400美元的提款限額，對貧窮的斷背兄弟已是萬分足夠

銀行的門外剛好有一位兌鈔的小商家，三人光顧了。
旁邊的四個小孩則等待著三人掉下一個幾毫，為了取悅三人，更將自己介紹作 Hong Kong，兩個 Hong 兩個 Kong，小孩呀，原諒斷背兄弟的決絕，就讓哥哥姐姐們與你們說說笑笑走一段路，帶來幾刻短暫的歡笑吧。

Kam Air，是數間航空公司中往塔吉克首都最便宜的一間，也是因走私Opium而被西方Blacklist的航空公司。
簡單遞上資料，手上的美金只足夠買來兩張機票（199USD一張），剩下沒有帶護照外出的阿寶空手而回。

每個地方的小孩，都大同小異。你我的童年，也不曾從打罵聲中渡過嗎？商場的門外，聚著幾個小孩，爭相玩著足球機。鐵架上的木製足球機，比外國遊客的吸引有過之而無不及，觀戰的小孩也期待著跟機的機會。

幾步之隔，出現了一個足球場。
一心馬上興奮起來「去踢波啦！」
念慈早已習慣了兩人的步伐，放心說道：「去啦你地，我企隔離拍片啦。」

阿寶則被地上一群打鬧中的小孩奪去了目光。
躺在地上的小孩中了對手的納爾遜式鎖，若然他看過了周星馳的電影，破解這招簡直毫無難度。
可惜，他輸掉了，被旁邊的評判拉開。
摔跤遊戲還未繼續，其中一個小孩望見正在攝錄的阿寶，馬上指手畫腳，出口成文，一篤濃痰吐在地上。

不打不相識，各人見我們都走向足球場，馬上踢起球來。
剛才有份喝罵阿寶的小孩，旋即擁至，眾人又成為了波友。
場內大叔年青人加上一堆小孩，組成了兩隊，踢了一會，小孩們都用手踢波，令人大感沒趣。

與大叔相談，大叔說自己曾是軍人，討厭戰爭，大談自己對和平的熱愛。
小孩們的意見則言簡意賅，一些仇恨老美帶來戰爭，一些則說感謝老美幫忙抵抗 Bad people。
寥寥數句，在足球主人帶走足球後，語言的隔膜令三人話題中斷。

戰火能中斷足球的發展，世界盃亦曾因戰火而停辦，而阿富汗的足球隊在局勢稍為穩定後，也再次重現於國際球壇，2013年，阿富汗更榮獲年度國際足協公平競技獎，阿富汗人堅信足球能團結國家，同時建立人民的自我認同及自豪感。

只要有熱誠，任何被戰火摧殘的國家也能在綠茵草場上挽回國民凝聚力，反之，大國亦會因失利而蒙羞，最近國難當前的叙利亞以一比零戰勝「強國」，是最佳例子。

賣弄球技，和你寫進日記，我記得，那天成為知己。
足球，令阿寶及一心的日記又多添了與別不同的一頁。

街頭小食

滿天塵埃，廢氣飄揚，無阻小食檔謀生之意。一架手推車停泊在馬路交匯處，紅色的桌布上放著幾塊煎餅， bolani，辣與不辣間，我們選擇了後者。

老闆不知由哪弄來的韓文報紙，包起煎餅，遞給我們。
放進口中，只是一塊簡單無味的包皮，老闆表示要沾上酸汁，一試下便將薯仔餡料的味道都配合出來。
10 Afn，幾塊餅，斷背兄弟滿足了。

過了幾個街口，三人到了地圖上顯示的一間商埸。
Roshan 商場外，走來一班又一班上班族，應該是於商埸上的一所大廈裡正作的文職人員。
店舖賣的離不開衣鞋帽，沒多特別。
唯一特別的是，終於出現了沒有兜頭笠的女士，與朋友走在路上，吃在路邊。

小販在地攤上賣著教科書，有的在賣著墨鏡。
能得到斷背兄弟垂青的，只有那傳來陣陣香氣的小吃店。
幾攤小吃店排列在路邊，老闆都以灰色粗鹽炒著粟米，車上亦放有一籃籃葵花子以及一堆不知名的顆粒。
格價過後，念慈向最價廉的一檔下手，誰知旁邊殺出一位樣貌忠實，英氣勃勃的男士，與念慈聊過兩句後，大手以 60 Afn 買入三條粟米，付款後留下了一張卡片，便揚塵而去。

老闆努力炒著粟米，念慈便展示著卡片。
原來他介紹自己是一間助人建設生意的顧問公司CEO，得知三位港人外遊異地，便想交個朋友，留下卡片後便轉即離去。
用意何在，也只有跟他對話過的念慈才清楚內情。

炒熱過後的糯米粟又硬又乾，令人想馬上喝上一杯飲料，解解渴。
品嘗著咸過你條底褲的粟米，阿寶感到身後傳來異樣。
一個小女孩身中還拿著教科書和作業，伸出了雙手討錢，如斯小女孩，一出現商機，便立心不二，主動上前，看來長大後會成為一個洞悉先機的大商家。

四處看去，發現了車路士的會徽，Blue is the colour，阿寶當然前去一探究竟，卻令人失望的，會徽只是吸引人的技倆，掛羊頭賣狗肉，裡面只是一間雜貨店。

一條粟米的享用時間，剛好天空由白天改為黑夜，時間才六時左右。喝著路邊販賣的杯裝芬達，大覺地道。
回家前最後走過的，是那夜裡安靜的禮品街。

good night

三叔爆炸係note7喎

4點仲好精神

其實一直好想知點解你地咁夠膽食咁多街邊野，仲要見過鬼都唔怕黑( 記得有次你痾到仆街)

本是同根生
你上WIKI個S4頁面會睇到好多爆炸事故

痾到仆街個次未必關街邊野事，個期多數自己煮
南亞地方街邊野同餐廳野都係一樣咁唔衛生
除非去到最高級成千蚊一餐個D國宴級大餐廳

名已lau

飯要食
屎照屙
人生就係充滿挑戰

其實本身諗住起街邊乜都試食，拍片分享下
後期因為財政狀況先少左咁做

不要大驚小怪，呢啲都仲未算痾到仆街，之後就真係仆到應一應

留名還留名，放低個正評

追哂前面果啲篇章未

無錯，上次起印度爛腳都應該照落恆河游水 最多游完即刻去醫院消毒，起碼了個心願

麻煩有睇既讀者幫手留低正皮

Sorry 你唔講我都唔知我未正皮

一早正皮左

細路仔唔識世界 有怪莫怪
我唔想死住

你應該已經百毒不侵

現實

黑夜的街道冷清，三人卻沒有感到危險，念慈在另一間銀行再次提款成功，持槍保安員也和三人報以微笑，在一間旅行社成功買得第三張前往塔吉克的機票後，三人最後在士多買了幾種蔬果回去，想補充阿國餐飲中缺乏的纖維。

在大閘門上敲出一道暗號，工人馬上開門。

我們的煮食大計卻被打斷了，才踏入家門不久，Baaba 也回到辦工室來了，平常他在夜晚都會回家休息，這晚他選擇了一盡地主之誼，帶斷背兄弟夜遊阿富汗尼斯坦，共賞Kabul的醉人夜景。

Baaba，一名正在修讀Master的學生，同時是阿國首都唯一一間 Frozen Yogurt 的老闆之一，又與伙伴合資於南部大城市賈拉拉巴德多開了一間 Yogurt 店，另外還有White House Logistics 及 Cocoa Coffee，但主力打理的還是首都那一間Cherry Berry乳酪店。讓三人住宿的地方是公司的辦公室，其餘數位股東不時進出一樓的三間辦公室內。由於事務繁忙，很多時候都只有少許空閒，陪伴留宿的 CSer。

坐上了Baaba的四輪驅動吉普車，駕駛著車輛的同時，Baaba 開始說起故事來。

阿國的國內經濟屬大政府小市場，黑金流動四通八達，每個從商的人都無一倖免，小數怕長計，只好服從。
他說：「每隔一段時候，便要向政府官員交上一筆錢，為的是讓稅金化大為小，若然你不交，他們會用盡一切方法，將稅額起釘，再釘上釘，令你屈服，甚至關店投降。」
「有一次我資金未能周轉過來，才交過一筆，另一部門又索取金錢，令我頭都大埋，不交又不行，為免因小失大，只好四出求助，幸好有一名親戚認識當部門的人，打過交道，才能將金額減低，順利過渡。」

阿富汗的商業社會，充斥著黑金的流動，若不乖乖奉上獻金，你那小小的商店即使能立足當地，也絕無安寧之日，更何況 Baaba 身為數間公司的股東，於他手中進出的金錢，更是每月幾十萬甚至上百萬上落。

曾經有一次，三人便於辦公室的桌上，不經意看到公司其中一些財務文件，都是虧損累累，不禁令一心及阿寶好奇公司的營運情況。

仔細一看，驚為天人，上半年度的財政赤字為二百四十萬Afn，約接近三十萬港幣，若下半年情況沒有改善，一年下來便會損失過半百萬港元，實在難以想像Baaba的壓力。

不過可能父輩乃是大財主，尚有龐大資金提供，區區幾十萬只是九牛一毛，不足掛齒，雖然很想了解Baaba的心路歷程，但這類敏感問題我們也是難以啟齒，只好將此埋藏心中。

一個故事說畢，Baaba又講起另一個故事。

港幣都蝕30萬 對佢地黎講應該仲多

正業係咁姐，有無副業無人知
巴打，果度係盛產咩先

佢講過佢生意上會用特別既渠道，運啲正野比外國既老友

老泥圓

咪郁，落車！

數年前的一個平靜晚上，Baaba如舊駕駛他的Mercedes Benz回去辦工室大宅，車輛剛剛駛到Taimani Street 8 的冷巷。

「即刻熄匙，同我落車！跪低！咪郁呀！」
Baaba 被一堆穿製服的軍人以數把槍指著頭，驚慌失措地問：「咩事？發生咩事？」

前方泊著一輛綠色迷彩的四驅車，車上的人都嚴陣以待。
疑似軍人將 Baaba 車上的一切全都翻出，另一些同伙人一邊搜查著 Baaba 的身體，最後什麼都查不出，然後向著 Baaba 怒目相向，喝令著：「你把槍起邊度？講！」

Baaba 在生死存亡之際想起了母親的教悔，「留得青山在哪怕無柴燒」，遇上危急關頭千萬不可意氣用事，更不可以生命作賭注，所以放棄了開槍反抗的念頭，沒有辦法之下只好配合，回答：「如果你地要錢就攞走啦，冇需要傷害我！」
最後一團總數六人的兵團迅速離去，還把 Baaba 心愛的 Benz駛走， 連帶他放於車上的錢包及其他財產，都被無故奪去。

驚魂過後，Baaba 試著到警局投案，又找來律師，卻無功而回，等到的回覆是：「警方沒有任何事情的相關記錄。」

就這樣，他失去了愛車，取而代之的是各人現在坐著的新四驅車，他的 16 號愛人。
他心平氣和地分享著這段突如其來的搶劫經歷，軍人的旋風式行動令他失去了他的愛車，亦充份體驗到自己國家的瘋狂。

阿國的安隱，建立在軍方的保護網上，然而，換來的失望卻又使他痛心疾首。

交流過自身的故事，Baaba 便想聽一聽三人的流浪故事，大家都聊得相當投契，內容都離不開三人拋開一切，於生活滿佈壓迫的香城離家出走的感嘆。
想著年紀相約的 Baaba，仍在努力學業期間，已是幾所公司的股東和老闆，同輩的三人少不免覺得被比下去。

你有你的生活，我有我的忙碌。
世間上事情的價值，因人而異，三人於此際當下能外遊經歷，結交異地朋友，已覺悠然自得，心中富有。

不經意間，車已駛至一座山的山腳，入口處的持槍軍人對著 Baaba 有說有笑。
往山上駛去，一旁的路人、電單車以及景物不斷從眼前掠過，唯有那點點白光在城裡依舊不變，映照著黑漆漆的夜空。

山坡的草坪上，每隔一段便有一班正在露天聚餐的朋友，一邊吸食著 Shisha，一邊吃著隨處可見的大饢餅。
阿寶及一心不若而同地表示：「今朝有酒今朝醉，對著這番城市夜色，獨欠一支 Local Beer。」

誰知 Baaba 馬上提出喝酒於阿國是犯法的，警員會不時抽查車輛，一發現酒，便馬上檢控。
媽呀？人生缺少金樽玉露，如同被刀架於項上，還不如死了便算。

那阿國的人民，怎樣享受人生？他們依賴的，便是土產的野草。
如同其他南亞國家一般，服用野草在當地是非法的，但政府都採用隻眼開隻眼閉的態度，不強行執法。
Baaba 表示被警員發現時，也可能會一同笑著享用。

是咁的，從剛才山腳的警車旁，以至整條上山的道路，甚或乎山頂的停車場，三人都嗅得令人熟悉的野草氣味，他的講法，根本不需再經查證。

哇屌你老母咁樣搶人野都得

New post lm

係，好撚慘
可能見佢係有錢佬，真係揸住支槍大撚哂

正皮左未

同香港班垃圾蝻有得揮

敵眾我寡
真係要埋你屎忽都走唔甩

戰亂中國家咁樣搶已經仁慈

推到出文

明搶你呀

友情大旗

從車裡往外看的風景，總是宜人的。
城外風光從車窗中掠過，根本不會令人想到這身處的地方，便是阿富汗。
沒有苦澀的啤酒，卻有一種啤酒也取替不了的環宇掠影。

問：「天上的飛船有人嗎？老美？」
答：「天上的的所謂飛船，原來是政府用以監察市內人民活動的閉路電視，有沒有人，我也不清楚。由於阿國一直以來都恐襲頻繁，政府唯有在美軍幫助下於天上設置兩隻飛船，從遠端監視著城裡人的一舉一動。配備了這些飛船後，的確少了事件發生。Citizens don’t need privacy, they need safety.」

此刻，你的確會想到人民難道就沒有私隱嗎？
對不起，生活在二十一世紀的你，大概在洗手間打飛機，也可能隨時被人監視著。
旺角漒水事件發生時，警察設立天眼，很多人都說感覺不舒服，事實卻是近年沒有人再敢亂來。
衛星能隨時將你生活的一切記錄下來，你也不可能不知道。

這個例子，可能太極端。然而，它是這麼遠，又那麼近。近日看到的其中一則新聞，是有關強國一間企業，以量子衛星拍來 249 億像素的照片，放大後估計連你鼻上有多少粒暗瘖也看清楚看見。Yes, we are wacthing you.

The JLENS (Joint Land Attack Cruise Missile Defense Elevated Netted Sensor System)

夜晚，站在 Wazir Akbar Khan Hill 的斷背兄弟，抬起頭來，便看見那隨風飄動的阿國大旗，就連 Google map 上也沒有實物圖片，親眼望著，我差點跟隨它的搖擺，飛上天上。

80 米高的大旗杆加上 30 米長的大旗，像極一個雄赳赳的戰士。
以往喀有爾別處山腰上也有一支大旗，卻未能被全城人民看見，印度便送來一份大禮，微俵心意。
印度人的禮物，象徵著兩國之間的友誼，其實也只是一種拉攏戰略伙伴的手段。

阿富汗和巴基斯坦關係反反覆覆，卻從來都沒有真正和好，而印度被緊密合作的中巴兩大敵國包圍，所以必須盡可能爭取其他鄰近國家的支持，送上一支大國旗只是舉手之勞。

這座山，又名電視塔山和游泳池山。
據說這裡以前為阿國最大的電視城所用，設置著一隻隻衛星大碟，現在早已碟去山空，剩下地上一個個入地的支架。
游泳池山的由來，更易得知。
山上是阿國唯一一個游泳池，又有跳水台，從前人們會於山上聚會，暢泳解暑，現今只剩下一個廢墟。

他說：「這裡曾經熱鬧得很，所有人閒時便來游泳，可是，自從塔利班佔據過後，便早已風光不再了，我很多年都未見過這裡重啟，池內也只留下了灰塵及垃圾。上一次有人於此游泳，應該是恐怖份子吧，他們甚至將游泳池的用途變成行刑地。」

再沒有人民賴以娛樂的場所，再沒有往日的熱鬧，塔利班留下來的痕跡，只有地上一個個坑洞，以及吞吃過子彈的彈洞。

貧與富

拿著附近的小孩，與哥哥及爸爸踢著膠波，兩人差點又想添上一腳。
燈柱射下來的燈光，幾名小孩的胡亂走動，總是少了一份溫馨。

旁邊的一張大型海報，海報上的照片人物是阿國英雄 ─ Ahmad Shah Massoud。
馬蘇德，一流的游擊戰術領袖，有著雄獅之稱的戰士，將一生光陰投放於對抗蘇聯的入侵，是阿國人民的護國英雄。
國內英雄，卻又諷刺地死在同胞的手上，天妒英才。
Fawad 指著照片：「He was the hero of our country.」

從山上望向遠處，又是另一座山。
坐這山，望那山，一事無成，斷背兄弟在香港，不也是一事無成的廢青嗎？遙望對山，Baaba 說山上的都是極之窮困的人，愈往上爬，愈窮，對，愈窮，便愈要往上爬。

與香港的石屎森林相比，半山上卻是非富則貴的高產階層，出入更有司機接送，情況差天共地。

一心及阿寶記得，有一次在港島行山時，一名男士帶著愛犬散步，原來正在為鄰居找尋失蹤數天的愛犬，答過沒有後，擦身分手。
可是，再度重遇他時，他竟然霸氣外露，對著電話怒吼：「I don’t care! You gotta fix it up! Your job is to help me increase my money, if I have money, you have money, if I don’t you don’t, understand? So focus on it, earn it or else you will be fired, hell!」

原來是外國打工仔的老闆，也難怪能於閒日中午，幫鄰居尋狗吧。有錢就係有任性，你吹咩！

窮人每天到城裡工作，賺取一個幾毫，為錢幣做奴隸，晚上回家時登上漆黑的山，才能享受天倫。
對比最大的，是山上只傳來微弱的光源，日常生活中，要享用電燈，可能談得上是奢侈之舉。

靜靜地聊起兩地文化差異，眾人也不忘留下倩影，證明一下三人冒死闖進此地的事實。

Fawad 見三人拍攝時全神貫注，再看一下作品，「OH！」於是便希望三人幫他拍攝一輯寫真，讓他多出幾張 Facebook 的頭像照片。

拍下來，便是數十張，他上等威風，顥現一身虎膽，一心及阿寶下流賤格，露出半個龜頭。
被兩人的龜頭嚇破膽，阿寶馬上施展心肺復甦大法，才令他重返麈世。

好撚癲，身處戰亂中國家到底有幾大壓力

乳出驚人

嚴肅的話題，從 Fawad 的寫真中拉下序幕，各人乘上 Baaba 的座駕，離開游泳池山。三人行的路上，三人行正好是斷背兄弟旅程一路以來的寫照。

星與月兒共我，常在晚空內漫遊，笑著喊著結伴攜手，空中觀望地球。
漫長漫長路間，我伴我閒談，漫長漫長夜晚，從未覺得是冷。

十多分鐘後，車輛重回市內，晚上的街道馬路仍覺繁華，道路兩旁只剩下零丁店舖營運著。望著前方紅色的霓紅燈，車輛也慢慢減速，一心及阿寶心有靈犀相對望，細細聲說：「Woohoo！」

果然，車輛停泊在Baaba的店門外，「welcome to my shop」
跟隨老闆Baaba的步伐，我們終於來到全國唯一一間的Frozen Yoguet 店Cherry Berry。

Froyo，是一種冷凍乳酪製的甜品，起源於美國，健康及低熱量的特性令其成功取代傳統雪糕，大受消費者歡迎。

香港近十年也引入了Froyo，健康熱潮一度席捲全城，各式Froyo門店遍佈大街小巷。

熱潮過後，大部份門店結業，現今只剩小數名牌Froyo店仍在掙扎求存。

想不到遠在阿富汗，有生意人看中了這種西方的健康甜品，但根據現場人流及人民消費能力，經營這類中高檔的Froyo店無疑是玩火自焚，難怪上半年錄得二百多萬的赤字。

呢d地方開呢d鋪簡直屎坑點燈

找屎
唔緊要，如果做唔黎都可以用黎洗黑錢

一場到訪，Baaba當然要請斷背兄弟品味一杯。
Cherry Berry 為自助式的Froyo店，可依據喜好自由選擇搭配。

首先是取一個紙杯

然後到乳酪機選擇口味，店中有芒果味藍梅味朱古力味密瓜味，斷背兄弟首先試味，口感上與軟雪糕相似，特別在帶有乳酪的酸味 。
芒果及蜜瓜最可口，三人不客氣地斟滿了一大杯

最後一步就是在乳酪上面加上多種的配料，例如新鮮水果、糖果、果醬等等
最受歡迎的必定是曲奇碎及朱古力醬，三人絕不 吝嗇，直至滿杯乳酪被配料完全覆蓋

完成以上步驟就可以量重結帳，我們手中的自助froyo平均價值40hkd 一杯，試問阿富汗有多少人吃得起
要不是有Baaba請客，我們也不會花費在這種西方甜品之上

除了froyo ，cherry berry 店內還有一款南亞熱門熟食出售，Shawarma，這種烤肉卷一向是窮人美食，包皮夾上雞肉蔬菜醬汁，一餐的營養要素，盡在一條手卷之中
Baaba吩咐廚子炮製三份，熱呼呼的Shawarma 在十分鐘後出爐，滿足了我們的口腹之慾
離去前見到了店內一部思樂冰機，正好可以沖淡口腔內的鹹膩，不過Baaba 已在雪櫃中取出了幾罐可樂，就不好意思打思樂冰的主意了

星期六的夜遊完結，Baaba意猶未盡，駕車回到辨工大宅後拿出一個公事包來，內裏裝著的竟然是一整副專業的啤牌及籌碼， 一伙人於休息室內玩德州撲克，笑談日月，燃燒喀布爾的凌晨。

竟然有文

岩岩去過阿富汁
你d理想路線我都去過
真係有遺憾唔可以係個山到睇kabul夜境

有冇圖分享下
巴打你邊年去，我冇去班達米爾湖既遺憾應該大過kabul夜景

個湖我去到結哂冰wtf
我都冇咩影到 不過巴米揚真係好正

可惜大佛已毀

為團隊帶來不少方便好處

中出咗條女幾多次，3p定輪更制

又一個中午，三人留在辦工大宅為旅程打算，在Couchsurfing網站上向塔吉克及吉爾吉斯的Host發送住宿請求
要設計出得體又引人接受的請求，必須跟據每個Host的口味度身訂造
有時會驚見男Host只收留男Guest，你就知道他是靠Couchsurfing找尋同性一夜激情，百貨應百客，發出住宿請求與否，閣下自理，斷背兄弟當然不會共赴那座斷背山

中亞國家使用Couchsurfing的人不多，但難得可見一位正在駕駛改裝RV暢遊中亞五國的男Host邀請旅者上車，體驗Road Trip的樂趣，可惜在查看時間表後，發覺大家行程並沒有吻合之處，錯過了這次難得的機會

念慈作為女性，為團隊帶來的好處之一就是令Host放下戒心，更容易接受住宿請求
若只得一心阿寶兩男，恐怕Couchsurfing之路會更為艱難，畢竟要接待兩位陌生男性也有一定危險，幸好經歷了幾次Couchsurfing體驗，斷背兄弟的Profile也多了不少Host留下的正面評價，對旅程幫助極大

整個中午大家發出了數十個住宿請求，只望當中會有兩三個Host答應，便可解決住宿問題，同時體驗當地人生活
這項龐大工程對斷背兄弟來說極為費時，沒有兩三個小時也難以完成，換作是一位美女發出最簡單的請求，答應的Host應該也會多於一半，這就是Couchsurfing的現實

黃昏再之上電台山細看豔美落霞，秋風殘月當稍弄，想不到嚴重的空氣污染破壞了眼前的景觀，大家無奈輕嘆，想起了阿富汗不休的戰事，是否就是令國家塵土飛揚的原因？炮火下的亡魂，又是否伴隨沙塵在空中縈繞不散，永遠地見証遺下的枕邊人的每一次午夜夢迴

擠下擠下咁出文
我就六月三出發

幫樓主補劣圖

是咪巴米揚，有冇見到同鄉

一炮過完左阿富汗
你出發前我出完十國

係得先好講喎

渾噩不知時日過，這個晚上的重頭戲可能是美阿聯軍大戰塔利班，但我們沒有能力進入戰區，也未能隔岸觀火
看似太平的喀布爾大街仍然守衛森嚴，持槍保安比比皆是，對於膽少的旅客，實是草木皆兵
漸漸適應了這種緊張的氣氛，發覺緊張的只是自己，當個人的心理放鬆下來，喀布爾也只是一個普通的中南亞交界城市，於是一心決定找個地方享受英超星期天，曼聯大戰阿仙奴

本來想去酒吧一邊享用水煙一邊看球賽，只怪自己忘了阿富汗是禁酒的國家，何來酒吧？不過塔利班下台後，對外國人的禁酒令取消，外國遊客可以在一些商店出示護照證明自己是外國人買酒 ，對於不好杯中物的一心也沒有幫助

想不到有何辦法可以觀賞球賽，一心放棄了，跟隨Fawad的帶領步行至Cherry Berry，原來Fawad也是一個黐飲黐食的傢伙，Baaba接待朋友的代價不少，但普什圖人最重要的教條之一就是好客，所以四人又不客氣地享用Shawarma，而出於羞恥，沒有打Froyo的主意

cherry berry 其實是兩層的Froyo店，除了地面的自助Froyo吧，原來還有下層的堂食位置
下層空間寬廣，有電視機及兒童玩樂設施，唯獨是沒有客人，現在三人終於可想理解Baaba每次巡視業務後的冷淡愁容

Baaba還表示此地下層可供客人包場舉行派對，倒如兒童生日會，令斷背兄弟回想起兒時各自曾參與過的Mcdonald生日會，不知道阿富汗人慶生時會否有特別的儀式
本想向Baaba探問生意上的計劃，最終還是吐回肚中，免得氣氛尷尬

熟悉的Shawarma又來了，今晚在值班的土庫曼王子欣勤地服務大家
Baaba打開電視，以電視音量填補食堂的靜默，大家只顧進食，偶爾談談首都的旅遊景點，Baaba介紹我們去南面的王宮及博物館，大家的心思都沒有放在遊覽上，一心此刻只想觀看直播的英超球賽

踏破鐵鞋無覓處，得來全不費功夫，原來Cherry Berry的電視機內有付費電視台，當中的BEIN Sport正在直播曼聯VS阿仙奴，剛食飽的斷背兄弟就靜心觀賞球賽，而Baaba則處理業務上的事宜

才過了廿分鐘，曼聯已吞了三蛋，Baaba也回到我們當中，與阿寶雙雙恥笑一心，除了黑面，一心沒有任何回應

念慈及阿寶先跟Baaba的車，回去辦工大宅，作為一名真曼迷的一心留守電視機前，祈求奇蹟反勝，上一次曼聯在上半場輸了三球，而下半場仍能反勝的賽事，要數到2001年一 月作客熱刺的賽事，曼聯最終反勝5-3，也令一心成為堅定不移的球迷
可惜這晚再沒有奇蹟反勝，只剩下不知如何回家的一心

在中場休息期間，閒著沒事幹的王子找一心談天渡日
終於在王子的口中，得知了Cherry Berry 的事實
最多人光顧的時段在每天中午，但買的不是Froyo，而是Shawarma
買Froyo的顧客大多是駕車經過的中產人士，一家大細進來光顧
王子是輪夜班的員工，晚上十一時關門，再多留一至兩小時進行清潔及理貨，但王子表示晚上九點後已鮮有人光顧，所以負責Shawarma的Chef在九點半就下班了

對於Cherry Berry的前景，王子無奈地表示他也擔心不來，畢竟能夠找到一份包食宿的工作對他來說已是不錯，而且老闆對員工也很好，所以還是以活好每一天的心態工作

口渴的一心望見思樂冰機，恨不得馬上買一杯，但身上沒有現金，只好向王子要了一杯水，一飲而盡，大膽問王子要了一杯思樂冰

想不到他爽快答應，還問一心肚子餓不餓
既然王子有此好意，一心也欣然接受
原來廚房中有吃剩的員工晚餐，是薯仔蕃茄燴飯，簡單的素食，在阿富汗的生活標準已算正常
貪心的一心又向Chef要上了烤熟的雞肉碎，勉強湊合成最地道家常的平民餐，算是體驗了阿富汗人民的飲食

飽嚐美味的員工晚飯，令人失望的球賽也完結，一心硬著頭皮向王子借了單車，打算靠GoogleMap導航回家，但這樣一來王子下班後就要步行回宿舍了
幸好此時Chef也下班回去宿舍，一心坐在電單車後座，疾速掠過暗黑的街頭，在涼風歡送下回歸，又結束了簡單的一天

[black] [/black]

LM

明天會出多幾篇完左佢

在阿富汗的日子來到倒數第二天
早上想洗澡卻發現停水，去了員工宿舍的屎坑洗，其實已比西藏招待所的環境好了不少
今天大宅的僕人沒有為大家預備午餐，baaba卻留了幾件西餅，斷背兄弟毎人一舊，以甜味頂肚
中午時收到了中亞國家host的回覆，大部分是拒絕的，只有吉爾吉斯有一個host答應了
還有兩天就會到訪塔吉克，現時還未有host收留，不免令人擔心，不過斷背兄弟什麼也不怕，只會見步行步

在手機中以app製作了不少postcard，當然要在阿富汗寄出，作為勇闖戰地國家的印證
大街中不乏沖印店舖，設備不算先進，但用的均是進口相紙，格價過後，4R尺寸的相片10afn一張，跟香港的價錢沒太大差異

總共印製31張，盛惠310afn，美中不足之處在於不能即日提取，令書寫時間有點緊迫

是日的計劃是到附近的高地去一探究竟，但兩男中大麻毒頗深，慵懶的只想回去休息，念慈自己一個女性又不敢單獨前往，對此略有微言

最後大家去了士多買了零食, 薯仔及雞蛋，打算回去煮食

你地面皮都好厚下

炸薯條期間，僕人正以手機觀看電影，看見我們回來了，煞有介事地展示出電影畫，然後說＂kung fu，hong kong＂

定睛一看，原來是周星馳的電影＂功夫＂
想不到阿富汗的首都也會出現星爺的電影，不知繼阿富汗李小龍後，會否出現一個阿富汗周星馳

一小時後，薯條及炒蛋新鮮起鑊，fawad及 發癲聞香出現，不客氣地跟我們分享簡單的美食，肚餓的斷背兄弟不好意思拒絕分享，但又懊惱未能吃飽，只好問他們兩人晚餐的打算，希望他們明白我們的意思

人與人之間的相遇總是充滿矛盾與碰撞，fawad說他們可以為我們預備傳統美食，但要斷背兄弟出錢買雞及配料，此番話令三人空虛的肚皮立時充滿怒火，不過我們沒有爆發出來，只是婉拒了他的提議

大家也是此處的過客，既然你想佔我們便宜，我們也不會坐以待斃
早兩天買的奇異果已經被發癲不問自取地消秏了大半，今天的午飯也意外地跟他們分享，他們卻視之理所當然，沒打算向我們回報

若是baaba有空，我們請他吃一頓也是應該的，但絕不包括其他人，特別是發癲，他簡直是一個人渣

一心其實在couchsurfing中收到了喀布爾當地的其他host邀請共進晚餐，此時正好是合時之際，以免再被其他人佔便宜
該名host說要下班後才有時間，斷背兄弟便一直等待，期間寫寫日記，或是查看下國的旅遊資訊
人渣發癲卻一直煩擾著我們，講一些低級趣味的笑話或是作一些引人注意的小動作，活像一個智障

好不容易等到baaba放學回來，發癲才有所收斂，我們吿知baaba晚餐會跟另一名host會面後，他提議玩poker消磨時間，六個人便圍坐起來

邊方面？

痴飲痴食方面

最後，另一名host始終還是放飛機，理由是工作繁忙，但他又約了斷背兄弟明天午餐會面

baaba得知三人的晚餐落空了，便車我們去市中心食pizza
fawad及發癲也跟來了，我們有苦自己知，本來想在今餐宴請baaba，但此刻又多了兩隻餓狼，其實fawad也是一個好人，請他一份也沒有問題，但發癲這個煩膠也跟來，令人反感
既來之則安之，快要離開阿富汗，就當是用錢送走瘟神

來到一間叫yummy 24／7的三層高美式快餐店後，baaba竟然說他現在就要回家，不能一同進餐，這個消息令人心情一落千丈，想調頭就離去，但騎虎難下，只望能快快用完餐離去

一行5人在三樓大桌就座，預備點餐時，fawad叫我們稍等，有朋友正在前來，要介紹我們認識，原來是占士以及另一位人兄

7人分享大pizza，再點了一些飲料，味道已是其次，重點是結帳時刻的尷尬
斷背兄弟明知這班人是來＂黐餐＂，於是提出了aa制這個合情合理的方案，兩位新加入的朋友表示是fawad邀請到來，以為是fawad 請客，fawad就表明並沒有帶錢，想不到有人的臉皮比斷背兄弟更厚，最後為免糾纏不清，我們就當用錢趕瘟神，可恨的是發癲臉上展現出得戚神情，二男仍按捺情緒，以免節外生枝

離開快餐店後以為baaba會送我們回去，怎料他已一早回家去了
幸好占士尚有一點人性，為我們付了的士費用
回到休息室後，斷背兄弟對發癲只有冷言冷語，希望他不要再騷擾我們

講起就扯火，我地第三日開始自己買左一堆餸想煮，點撚知畀d唔關事既人拎左黎食
連僕人都知我們自己搞掂，估唔到同為過客既fawad發癲問都冇問就用左一半

有對手

對手棋高幾著，不過普什圖人真係幾好客

打工果個王子唔講真係似為自己人

在喀布爾的最後一天，發生了連環不幸事件

首先是昨夜的一場恐襲打亂了三人的遊覽計劃，本來打算在最後一天前往南郊的舊王宮及博物館，豈料該區在清晨發生了一場塔利班持槍突襲，令局勢變得緊張
北方戰事塔利班節節敗退，政府軍有望重奪昆都士重鎮，未知塔利班是否因此在首都發動攻擊報復
Baaba一家的住所也在南郊，約十時得知他一家安好，眾人鬆一口氣，但對於遊覽觀光，已失去了動力

第二件不幸之事，相約了聚餐的另一位Host再次以事忙為由放飛機，令我們不得不改變行程
阿寶念慈先外出提款及領取曬好的相片
一心留守辦工室，使用Wi-Fi下載俄語離線翻譯套件，以便進入中亞國家後使用

取得相片，三人花了個多小時將之變為明信片，萬事俱備，只等Baaba送我們去郵局
最終Baaba在Cherry Berry放下我們，自己則與生意拍檔其商大計

由Fawad帶領，乘坐的士前往，可能今晨發生了恐襲，市內保安明顯加強，車輛緩慢地前進
到達郵局門外，已是下午三時，正當大家以為平日的郵局尚有兩小時辦工時間，原來剛剛已到閉局時間
空有明信片但不能寄出，尤給打了一半的飛機，感覺難受，但也只能寄望明天上機前再寄出

時間尚早，不去觀光，我們決定漫步大街，觀看眾生
郵局附近一帶均是政府機構或大使館重地，屬高危地區，剛巧今天發生了恐襲，令斷背兄弟感到生命的脆弱

反觀大街上的人民如舊生活，沒有因恐襲而顯得不安，可能就是經歷了戰火的洗禮，明白到命運的殘酷，既不能逃避，何不坦然面對，活在當下

一位外國人以流利的波斯語向Fawad交談，應該是記者或聯合國的人員吧，從他的衣著看來，他已習慣了阿富汗的沙廛暴

香港的貧富差距極巨，但阿富汗首都同樣是貧富懸殊
Baaba是富者階級，斷背兄弟則是在貧窮線上掙扎的年青人，沒有父幹，沒有物業，只能憑自己努力，但喀布爾的青年連基本教育也未能接觸，如何有能力跟向上游
職場上刷鞋仔也許能夠上位，但阿富汗的擦鞋仔就算得到權貴打賞，最多也只夠一餐溫飽，在動盪不安的社會生存，比斷背兄弟勇闖阿富汗需要更大的勇氣

花堪折時直須折，莫待花落空折枝，年輕人應該趁身壯力健時去見識世界，還是努力地在職場向上爬，沒有一個絕對正確的答案，最重要是忠於自己，我們有機會去選擇自己的路，擦鞋的兒童卻是身不由己